<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Préalables :: Collecte et interprétation de données</title>
    <link>http://localhost:1313/420-514/intro/index.html</link>
    <description>Dans ce module nous ferons une courte révision des notions essentielles au cours.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 11:41:38 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/420-514/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Révision</title>
      <link>http://localhost:1313/420-514/intro/revision/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-514/intro/revision/index.html</guid>
      <description>Rappel API REST 🌼 Une API REST se doit d’être sans état Stateless. La communication entre le client et le serveur ne doit pas dépendre d’un quelconque contexte provenant du serveur. 🌼 Ainsi, chaque requête doit contenir l’ensemble des informations nécessaires à son traitement. Cela permet au de traiter indifféremment les requêtes de plusieurs clients via de multiples instances de serveurs.&#xA;🌼 Pour chaque réponse renvoyée par l’API, un code doit être envoyé, ce code correspond à l’état de la requête et dépend de la réussite ou non de celle-ci.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cadriciels rappel</title>
      <link>http://localhost:1313/420-514/intro/frameworkbe/index.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2025 11:41:38 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-514/intro/frameworkbe/index.html</guid>
      <description>Cadriciel côté serveur Qu’est-ce qu’un cadriciel côté serveur ? Un cadriciel (ou framework) est un ensemble structuré d’outils, de bibliothèques et de conventions qui facilite et accélère le développement d’applications. Lorsqu’on parle de cadriciel côté serveur, on fait référence aux frameworks conçus pour la partie backend d’une application, c’est-à-dire :&#xA;la logique métier (traitement des données, règles d’affaires) la gestion des requêtes/réponses entre le client et le serveur la communication avec les bases de données la sécurité et la gestion des utilisateurs En d’autres termes, au lieu de tout programmer « à la main », on s’appuie sur une infrastructure déjà prête qui propose des solutions éprouvées et standardisées.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>